中國亮劍 借出22年拒續約華收回加州兩熊貓

借出22年拒續約
華收回加州兩熊貓
2019-05-19
兩岸要聞

中美貿易戰升溫，在美大熊貓也成報復工具？中國租給美國聖地亞哥動物園、旅美22年的兩隻大熊貓「白雲」與「小禮物」（圖），近因約滿被接回四川，惹外媒揣測與中美貿易戰有關。有外媒報道，美動物園盼與中方續約，但遭拒絕，質疑中方是報復。

今年27歲、生於四川卧龍大熊貓研究中心的熊貓白雲，1996年旅居美國聖地亞哥，與六歲兒子「小禮物」每年為動物園吸引200萬遊客。白雲與小禮物被送返四川大熊貓保護研究中心都江堰青城山基地，兩隻熊貓將接受為期1個多月的隔離檢疫，才正式搬入新家。中方在中美貿易戰敏感時刻收回熊貓惹猜測，有英國媒體指，園方原希望與中國續約但未成功。

動物園方表示，歸還大熊貓與中美貿易戰無關。聖地亞哥動物園與中國大熊貓保護研究中心從1996年起合作，在大熊貓的保育、疾病防控等皆有不錯成果。白雲在美國居住期間，園方也成功繁殖並養育牠生下六隻寶寶。除小禮物，另外五隻早在數年前已送到中國。早年大熊貓常被中國政府作為外交工具贈送他國，80年代後中方宣佈不再送只租，租借的熊貓及產下的寶寶均屬中方財產。美國還有三家動物園有中國大熊貓。
英國《每日郵報》/美國之音

拎返走啦
又廢又懶，扑野都要人幫

留返喺中國遲d食

恭喜美金送走大食懶

熊貓：屌你老母 我唔想返鬼國丫 仆街

唔想返去地獄鬼國

還返仲好，
養隻熊貓要課好多金俾支那

熊貓好慘

被中國攪到個朵臭哂

輸出移民
回收熊貓?

美國佬依家一定驚到賴屎

同大白象既故事一樣

收埋香港果兩隻仲好, 唔好嘥米飯

垃圾熊貓
送都唔撚要
養樹熊好過

強烈建議撤僑

全部海外華人強制回中國保家衛國

唔自動返就洗頭艇強制遣返

美帝最仆街搞過中國既事. 我地全部都要反擊
1. 美帝收大量中國交流生輸入反革命思想, 應全部臨回國當兵

2. 美帝解決54 山東問題, 應該比番日本

3.美帝幫中國起市政醫院同軍醫, 應該全部拆毀, 改用中醫制

4. 聯合國, Wto 都係美帝搞出黎, 應該立即退出

5. 放晒所有美債